### Bài 1: $( a_n = a_{n-1} + 6a_{n-2} )$ với $\( a_0 = 3 \)$, $\( a_1 = 6 \)$

Phương trình đặc trưng của truy hồi là:
$\[
x^2 - x - 6 = 0
\]$
Giải phương trình bậc hai này, ta tìm được các nghiệm:
$\[
x = 3 \quad \text{và} \quad x = -2
\]$

Do hai nghiệm $\( x = 3 \)$ và $\( x = -2 \)$ là phân biệt, nghiệm tổng quát của dãy $\( a_n \)$ có dạng:
$\[
a_n = c_1 \cdot 3^n + c_2 \cdot (-2)^n
\]$
với $\( c_1 \)$ và $\( c_2 \)$ là các hằng số cần xác định.

Ta sử dụng các điều kiện ban đầu để tìm $\( c_1 \)$ và $\( c_2 \)$.
1. Với $\( n = 0 \)$:
   $\[
   a_0 = c_1 \cdot 3^0 + c_2 \cdot (-2)^0 = c_1 + c_2 = 3
   \]$
   Do đó, ta có phương trình:
   $\[
   c_1 + c_2 = 3
   \]$

2. Với $\( n = 1 \)$:
   $\[
   a_1 = c_1 \cdot 3^1 + c_2 \cdot (-2)^1 = 3c_1 - 2c_2 = 6
   \]$
   Do đó, ta có phương trình:
  $\[
   3c_1 - 2c_2 = 6
   \]$

Từ hai phương trình:

$(
c_1 + c_2 = 3 \\
3c_1 - 2c_2 = 6)
$

Ta giải hệ phương trình như sau:

- Từ phương trình thứ nhất, suy ra $\( c_1 = 3 - c_2 \)$.
- Thay $( c_1 = 3 - c_2 \)$ vào phương trình thứ hai:
  $\[
  3(3 - c_2) - 2c_2 = 6 \Rightarrow 9 - 3c_2 - 2c_2 = 6 \Rightarrow -5c_2 = -3 \Rightarrow c_2 = \frac{3}{5}
  \]$
- Thay $\( c_2 = \frac{3}{5} \)$ vào phương trình $\( c_1 = 3 - c_2 \), ta được \( c_1 = \frac{12}{5} \)$.

Vậy, nghiệm tổng quát của dãy là:
$\[
a_n = \frac{12}{5} \cdot 3^n + \frac{3}{5} \cdot (-2)^n
\]$

---

### Bài 2: $\( a_n = 7a_{n-1} - 10a_{n-2} \)$ với $\( a_0 = 2 \), \( a_1 = 1 \)$

Phương trình đặc trưng là:
$\[
x^2 - 7x + 10 = 0
\]$
Giải phương trình bậc hai này, ta tìm được các nghiệm:
$\[
x = 5 \quad \text{và} \quad x = 2
\]$

Do các nghiệm $\( x = 5 \)$ và \( x = 2 \) là phân biệt, nghiệm tổng quát của dãy $\( a_n \)$ có dạng:
$\[
a_n = c_1 \cdot 5^n + c_2 \cdot 2^n
\]$

1. Với $\( n = 0 \)$:
   $\[
   a_0 = c_1 \cdot 5^0 + c_2 \cdot 2^0 = c_1 + c_2 = 2
   \]$
   Suy ra phương trình:
   $\[
   c_1 + c_2 = 2
   \]$

2. Với \( n = 1 \):
  $\[
   a_1 = c_1 \cdot 5^1 + c_2 \cdot 2^1 = 5c_1 + 2c_2 = 1
   \]$
   Suy ra phương trình:
   $\[
   5c_1 + 2c_2 = 1
   \]$

Từ hai phương trình:

$(
c_1 + c_2 = 2 \\
5c_1 + 2c_2 = 1)
$

Giải hệ phương trình này:
- Từ phương trình thứ nhất, suy ra $\( c_1 = 2 - c_2 \)$.
- Thay vào phương trình thứ hai:
  $\[
  5(2 - c_2) + 2c_2 = 1 \Rightarrow 10 - 5c_2 + 2c_2 = 1 \Rightarrow -3c_2 = -9 \Rightarrow c_2 = 3
  \]$
- Thay $\( c_2 = 3 \)$ vào $\( c_1 = 2 - c_2 \)$, ta được $\( c_1 = -1 \)$.

Vậy, nghiệm tổng quát của dãy là:
$\[
a_n = -5^n + 3 \cdot 2^n
\]$

---

### Bài 3: ${ a_n = 13a_{n-1} - 22a_{n-2} }$ với ${ a_0 = 3 }$, ${ a_1 = 15 }$

Phương trình đặc trưng là:
${
x^2 - 13x + 22 = 0
}$
Giải phương trình bậc hai này, ta tìm được các nghiệm:
${
x = 11 \quad \text{và} \quad x = 2
}$

Do các nghiệm ${ x = 11 }$ và ${ x = 2 }$ là phân biệt, nghiệm tổng quát của dãy ${ a_n }$ có dạng:
${
a_n = c_1 \cdot 11^n + c_2 \cdot 2^n
}$

1. Với n = 0:
  ${
   a_0 = c_1 + c_2 = 3
   }$

2. Với n = 1:
  ${
   a_1 = 11c_1 + 2c_2 = 15
   }$

Giải hệ phương trình:

${
c_1 + c_2 = 3 \\
11c_1 + 2c_2 = 15}
$

Ta có:
- ${c_1 = 1 \}$ và ${ c_2 = 2 }$.

Vậy, nghiệm tổng quát của dãy là:
${
a_n = 11^n + 2 \cdot 2^n
}$

---
### Bài 4: ${ a_n = -13a_{n-1} - 22a_{n-2} }$ với ${ a_0 = 3 }$, ${ a_1 = 15 }$

Phương trình đặc trưng của truy hồi là:
${
x^2 + 13x + 22 = 0
}$
Giải phương trình bậc hai này, ta có:
${
x = -11 \quad \text{và} \quad x = -2
}$

Do các nghiệm ${ x = -11 }$ và ${ x = -2 }$ là phân biệt, nghiệm tổng quát của dãy ${ a_n }$ sẽ có dạng:
${
a_n = c_1 \cdot (-11)^n + c_2 \cdot (-2)^n
}$
với ${ c_1 }$ và ${ c_2 }$ là các hằng số cần xác định.

Ta sử dụng các điều kiện ban đầu để tìm \( c_1 \) và \( c_2 \).

1. Với n = 0:
   ${
   a_0 = c_1 \cdot (-11)^0 + c_2 \cdot (-2)^0 = c_1 + c_2 = 3
   }$
   Do đó, ta có phương trình:
   ${
   c_1 + c_2 = 3
   }$

2. Với n = 1:
   ${
   a_1 = c_1 \cdot (-11)^1 + c_2 \cdot (-2)^1 = -11c_1 - 2c_2 = 15
   }$
   Do đó, ta có phương trình:
   ${
   -11c_1 - 2c_2 = 15
   }$

Từ hai phương trình:

${
\begin{cases}
c_1 + c_2 = 3 \\
-11c_1 - 2c_2 = 15}
$

Ta giải hệ phương trình như sau:

- Từ phương trình thứ nhất, suy ra ${ c_1 = 3 - c_2 }$.
- Thay ${ c_1 = 3 - c_2 }$ vào phương trình thứ hai:
  ${
  -11(3 - c_2) - 2c_2 = 15
  }$
  ${
  -33 + 11c_2 - 2c_2 = 15
  }$
  ${
  9c_2 = 48 \Rightarrow c_2 = \frac{48}{9} = \frac{16}{3}
  }$
- Thay ${ c_2 = \frac{16}{3} }$ vào phương trình ${ c_1 = 3 - c_2 }$, ta được:
  ${
  c_1 = 3 - \frac{16}{3} = \frac{9 - 16}{3} = -\frac{7}{3}
  }$

Vậy, nghiệm tổng quát của dãy là:
${
a_n = -\frac{7}{3} \cdot (-11)^n + \frac{16}{3} \cdot (-2)^n
}$
