### Bài 1) ${ a_n = 2a_{n-1} - a_{n-2} }$ với ${ n \geq 2 }$, ${ a_0 = 4 }$, ${ a_1 = 1 }$

1. Từ ${ a_n = 2a_{n-1} - a_{n-2} }$, ta có phương trình đặc trưng:
   ${
   x^2 - 2x + 1 = 0.
   }$
2. Phương trình này có nghiệm kép ${ x = 1 }$.
3. Với nghiệm kép ${ x = 1 }$, nghiệm tổng quát của hệ là:
   ${
   a_n = (A + Bn) \cdot 1^n = A + Bn.
   }$
4. **Sử dụng điều kiện ban đầu**:
   - Khi ${ n = 0 }$: ${ a_0 = A = 4 }$.
   - Khi ${ n = 1 }$: ${ a_1 = A + B = 1 }$.

   Giải hệ:
   ${
   A = 4,
   }$
   ${
   A + B = 1 \Rightarrow B = 1 - 4 = -3.
   }$

5. **Kết luận**: Nghiệm của hệ là:
   ${
   a_n = 4 - 3n.
   }$

---

### Bài 2) ${ a_n = 4a_{n-1} - 4a_{n-2} }$ với ${ n \geq 2 }$, ${ a_0 = 6 }$, ${ a_1 = 8 }$

1. Phương trình đặc trưng là:
   ${
   x^2 - 4x + 4 = 0.
   }$
2. Phương trình này có nghiệm kép ${ x = 2 }$.
3. Với nghiệm kép ${ x = 2 }$, nghiệm tổng quát là:
   ${
   a_n = (A + Bn) \cdot 2^n.
   }$
4. **Sử dụng điều kiện ban đầu**:
   - Khi ${ n = 0 }$: ${ a_0 = A \cdot 2^0 = A = 6 }$.
   - Khi ${ n = 1 }$: ${ a_1 = (A + B) \cdot 2 = 8 }$.

   Giải hệ:
   ${
   A = 6,
   }$
   ${
   2(A + B) = 8 \Rightarrow A + B = 4 \Rightarrow B = 4 - 6 = -2.
   }$

5. **Kết luận**: Nghiệm của hệ là:
   ${
   a_n = (6 - 2n) \cdot 2^n.
   }$

---

### Bài 3) ${ a_n = -4a_{n-1} - 4a_{n-2} }$ với ${ n \geq 2 }$, ${ a_0 = 0 }$, ${ a_1 = 1 }$

1. Phương trình đặc trưng là:
   ${
   x^2 + 4x + 4 = 0.
   }$
2. Phương trình này có nghiệm kép ${ x = -2 }$.
3. Với nghiệm kép ${ x = -2 }$, nghiệm tổng quát là:
   ${
   a_n = (A + Bn) \cdot (-2)^n.
   }$
4. **Sử dụng điều kiện ban đầu**:
   - Khi ${ n = 0 }$: ${ a_0 = A \cdot (-2)^0 = A = 0 }$.
   - Khi ${ n = 1 }$: ${ a_1 = (A + B) \cdot (-2) = 1 }$.

   Giải hệ:
   ${
   A = 0,
   }$
   ${
   -2B = 1 \Rightarrow B = -\frac{1}{2}.
   }$

5. **Kết luận**: Nghiệm của hệ là:
   ${
   a_n = -\frac{n}{2} \cdot (-2)^n.
   }$

---

### Bài 4) ${ a_n = -6a_{n-1} - 9a_{n-2} }$ với ${ n \geq 2 }$, ${ a_0 = 3 }$, ${ a_1 = -3 }$

1. Phương trình đặc trưng là:
   ${
   x^2 + 6x + 9 = 0.
   }$
2. Phương trình này có nghiệm kép ${ x = -3 }$.
3. Với nghiệm kép ${ x = -3 }$, nghiệm tổng quát là:
   ${
   a_n = (A + Bn) \cdot (-3)^n.
   }$
4. **Sử dụng điều kiện ban đầu**:
   - Khi ${ n = 0 }$: ${ a_0 = A = 3 }$.
   - Khi ${ n = 1 }$: ${ a_1 = (A + B)(-3) = -3 }$.

   Giải hệ:
   ${
   A = 3,
   }$
   ${
   -3(A + B) = -3 \Rightarrow A + B = 1 \Rightarrow B = 1 - 3 = -2.
   }$

5. **Kết luận**: Nghiệm của hệ là:
   ${
   a_n = (3 - 2n) \cdot (-3)^n.
   }$

---

### Bài 5) ${ a_n = 14a_{n-1} - 49a_{n-2} }$ với ${ n \geq 2 }$, ${ a_0 = 3 }$, ${ a_1 = 35 }$

1. Phương trình đặc trưng là:
   ${
   x^2 - 14x + 49 = 0.
   }$
2. Phương trình này có nghiệm kép ${ x = 7 }$.
3. Với nghiệm kép ${ x = 7 }$, nghiệm tổng quát là:
   ${
   a_n = (A + Bn) \cdot 7^n.
   }$
4. **Sử dụng điều kiện ban đầu**:
   - Khi ${ n = 0 }$: ${ a_0 = A = 3 }$.
   - Khi ${ n = 1 }$: ${ a_1 = (A + B) \cdot 7 = 35 }$.

   Giải hệ:
   ${
   A = 3,
   }$
   ${
   7(A + B) = 35 \Rightarrow A + B = 5 \Rightarrow B = 5 - 3 = 2.
   }$

5. **Kết luận**: Nghiệm của hệ là:
   ${
   a_n = (3 + 2n) \cdot 7^n.
   }$

---

### Bài 6) ${ a_n = -14a_{n-1} - 49a_{n-2} }$ với ${ n \geq 2 }$, ${ a_0 = 3 }$, ${ a_1 = 35 }$

1. Phương trình đặc trưng là:
   ${
   x^2 + 14x + 49 = 0.
   }$
2. Phương trình này có nghiệm kép ${ x = -7 }$.
3. Với nghiệm kép ${ x = -7 }$, nghiệm tổng quát là:
   ${
   a_n = (A + Bn) \cdot (-7)^n.
   }$
4. **Sử dụng điều kiện ban đầu**:
   - Khi ${ n = 0 }$: ${ a_0 = A = 3 }$.
   - Khi ${ n = 1 }$: ${ a_1 = (A + B)(-7) = 35 }$.

   Giải hệ:
   ${
   A = 3,
   }$
   ${
   -7(A + B) = 35 \Rightarrow A + B = -5 \Rightarrow B = -5 - 3 = -8.
   }$

5. **Kết luận**: Nghiệm của hệ là:
   ${
   a_n = (3 - 8n) \cdot (-7)^n.
   }$
